# A propos
<!-- SPDX-License-Identifier: MPL-2.0 -->

## Historique
Le projet de la documentation collaborative a démarré en [février 2019](https://gitlab.com/healthdatahub/formation/documentation-snds/-/commit/5c7086aa52624c3a1c59234064f78d3a82a4b03a) à l'initiative de la Drees, de la Cnam et de l'INDS devenu le Health Data Hub.
Il est actuellement le fruit de contributions de plusieurs auteurs, et est maintenu par le Health Data Hub.

## Gouvernance
Deux niveaux de gouvernance ont été établis dans le cadre de la documentation collaborative. Une gouvernance stratégique où les grands axes de la documentation sont discutés entre tous les partenaires. La gouvernance opérationnelle met en place les actions définies par la gouvernance stratégique et veille à mobiliser la communauté des contributeurs et à remonter les sujets importants au niveau de la gouvernance stratégique.

## Auteurs
La documentation étant collaborative, différents [auteurs/mainteneurs](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/-/graphs/master) participent au projet. 

## Citation
Merci de citer ce site si vous l'utilisez dans vos travaux.

::: tip Citation au format recommandé par l'APA
> Documentation collaborative du SNDS. (n.d.). Retrieved from https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds 
:::
## Licences
La documentation est publiée par le Health data hub sous licence Mozilla Public License 2.0 (MPL-2.0)

Un fichier licence est disponible sur Gitalb:  [LICENSE](https://gitlab.com/healthdatahub/documentation-snds/blob/master/LICENSE).

Les programmes partagés sur le dépôt [Programme sur Gitlab](https://gitlab.com/healthdatahub/programmes-snds) sont publiés sous licence [APACHE-2.0](https://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0).

## Partenaires
La documentation résulte d'une mise en commun de documents et travaux par plusieurs organisations, dont :
- la Caisse nationale d'assurance maladie - [Cnam](https://www.ameli.fr/)
- le Health Data Hub - [HDH](https://www.health-data-hub.fr)
- la Direction de la Recherche, des études, de l’évaluation et des statistiques - 
[DREES](https://drees.solidarites-sante.gouv.fr/etudes-et-statistiques/la-drees/)
- les Agences régionales de santé - [ARS](https://www.ars.sante.fr/)
- Santé publique France - [SpF](https://www.santepubliquefrance.fr/)
- La direction de la sécurité sociale - [DSS](https://www.securite-sociale.fr/)
- l'Agence Technique de l'Information sur l'Hospitalisation - [ATIH](https://www.atih.sante.fr/)
- le Centre d'épidémiologie sur les causes médicales de décès - [CépiDC](https://www.cepidc.inserm.fr/)
- l'Institut national de la santé et de la recherche médicale - [Inserm](https://www.inserm.fr/)
- la Haute Autorité de Santé - [HAS](https://www.has-sante.fr/)


## Mentions légales et politique de confidentialité
Les mentions légales sont disponibles dans cette [fiche](mentions_legales.md).
La politique de confidentialité est disponible dans cette [fiche](politique_de_confidentialite.md).

## Contact
Pour toutes questions, suggestions, vous pouvez nous contactez par mail : <opensource@health-data-hub.fr>
